中環海濱用地割讓解放軍 無人講？

到時一有人係添馬集結示威 就出動海濱警察

立會周三審議中環海濱用地割讓解放軍

中環海濱長廊一幅 0.3 公頃土地，被政府改劃為「軍事用地」。本周三（26日）立法會大會將審議相關的附屬法例，議會陣線朱凱迪和區諾軒提出多項修訂，包括是將附屬法例廢除等。保護海濱聯盟今日發出緊急呼籲，要求全體立法會議員支持廢除議案，避免將中環海濱「送中」。

立法會星期三將會討論中區軍用碼頭相關的附屬法例，區諾軒將提出多項修訂要求廢除附屬法例。朱凱迪則提出將生效日期由本月底，推遲至明年、後年或2047年。

保護海濱聯盟今日指，政府有關做法等同將中環海濱「送中」，指港人的海濱公共空間慘變成軍事用地，是嚴重損害公眾利益。聯盟呼籲全體立法會議員支持廢除議案，不要強行通過惡法、製造社會矛盾。

2014 年城規會決定將中環海濱長廊核心地段之 150 米長、3,000 平方米面積的土地劃作「軍事用途」。分區計劃大綱圖於今年 1 月已提交予特首林鄭月娥，她同意了計劃草案並於 2 月 1 日刊憲關於批准計劃草案的通知。

今年 2 月，立法會議員朱凱廸與中環海濱關注組名名成員到中環海濱長廊集會，抗議政府長廊用地劃作軍事用途，供駐港解放軍使用。朱凱廸批評，政府不單不取回閒置軍事用地作公共用途，更將現有公共空間改劃為軍事用地，要求政府立即開放該處用地予公眾，只有解放軍需要停泊船隻時才暫時圍封。

今年4月保安局亦在立法會保安事務委員會提交文件，指政府計劃於本立法年度內，提交法例修訂建議予立法會，並於立法工作完成後，將碼頭正式移交予駐軍。

推

如果你預左打長久戰，歡迎睇下(長文)
以下係某絲打諗左好耐既長文，求大家認真睇落去。